\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage{german}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{array}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{EPA Entscheidung T 1173/97: IBM Computerprogrammprodukt\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/vreji/papri/epo-t971173/indexde.html}}
\author{PILCH Hartmut}
\maketitle
\begin{abstract}
1998-07-01 erkl\"art die Technische Beschwerdekammer 3.5.1 des EPA: ``Ein allein beanspruchtes Computerprogrammprodukt ist nicht von der Patentierung auszuschlie\ss{}en, wenn das auf einem Computer laufende oder in einen Computer geladene Programm einen technischen Effekt bewirkt oder bewirken kann der \"uber die normale physikalische Wechselwirkung zwischen dem Programm (Software'' und dem Computer (Hardware), auf dem l\"auft, hinausgeht.) Das Dokument schlie\ss{}t mit einem ``Hinweis des Herausgebers'': ``Das EPA beabsichtigt, seine Praxis k\"unftig an dieser Entscheidung auszurichten.  Die Richtlinien f\"ur die Pr\"ufung im EPA werden entsprechend angepasst.  N\"aheres wird zu gegebener Zeit bekanntgemacht''.
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

\begin{center}
\begin{tabular}{|C{89}|}
\hline
\begin{description}
\item[{\bf Titel}:]\ EPA Entscheidung T 1173/97 f\"ur IBM-Computerprogrammprodukt
\item[{\bf Quelle}:]\ EPO\ (http://swpat.ffii.org/vreji/papri/indexde.html\#EPO)\ 1999.10/p:609
\end{description}\\\hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{itemize}
\item
EPA-Entscheidung T 1173/97: IBM computer program product\ (http://www.european-patent-office.org/dg3/biblio/t971173ep1.htm)
\end{itemize}
\end{document}